HKCC 2019-2020 討論區[60] 光復香港，時代革命，又要online lesson

有用連結
CFM網站 - Lost and Found List及Shuttle班次 :
玻璃房(小組研習室)Booking :
校園設施Booking :

Email：經常有重要嘢，記得留意Email，HKCC用全套Office 365，所以係Outlook同OneDrive而冇免費Google Drive
兩個校園附近極多巴士，而且好多你未必知，記得Check下

HKCC用語及設施一覽：
校園及交通
括號內指步行所需時間 (分鐘)
HHB：紅磡灣校園 - Science/Engine/IT/Design嘅Home Campus
最近港鐵站：黃埔(5)/紅磡(10)
鄰近巴士站：海韻軒(九巴稱紅樂道，設115特快去銅鑼灣、灣仔、中上環)
值得搭嘅巴士路線：門口就有115特快去銅鑼灣 灣仔 中上環、或到紅隧口大量往港島及九龍新界巴士

WK：西九龍校園，分南、北兩座，只有部份樓層南北相通 - Business/文科嘅Home Campus
最近港鐵站：油麻地(12-15)/奧運(10)
鄰近巴士站：柏景灣總站、西九龍站總站(10-12)、富榮花園、欣翔道(步程約10分鐘，有280X直入沙田、271X直入大埔)、佐敦道巴士站(步程約15分鐘，有970(X)/973直入西隧、E23(A)直入東涌、260X直入屯門、268/9B直入欖隧

值得搭嘅巴士路線：W2、W3（臨時暫停服務直至另行通知）、2E 土瓜灣/馬頭圍/石硤尾、12、914、城巴20(可轉乘A22往九龍灣、796C/796X往將軍澳或轉車站)同埋欣翔道或佐敦道巴士站上面提過嘅巴士

Shuttle：免費來往WK <> PolyU <> HHB之穿梭巴士，Express班次不經PolyU，時間表於CPCE CFM網站及Shuttle站，WK過海可善用Shuttle到紅隧口搭車

校園設施
想搵地方傾Project/食飯/做功課/Hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座
圖書館(拉把)：
HKCC學生可以用PolyU本部嘅包玉剛圖書館 / WK / HHB 圖書館

WK - 入口及Counter @ N5/F
4樓：電腦房、圓枱、玻璃房
5樓：電腦、Printer、入口、借書還書借Reserve書Counter
6樓：藏書區、電腦、自修用座位、玻璃房(備有電腦及圓枱)

HHB - 入口及Counter @ 10樓
9樓：藏書區、電腦、自修用座位、玻璃房(備有電腦及圓枱)
10樓：電腦、Printer、入口、借書還書借Reserve書Counter、玻璃房(位於圖書館入口對面，長期開放)

^Exam Period嘅星期日及公眾假期，可以用貨Lift到WK 4樓溫書

學生電腦中心(網吧)：WK @ S5/F、HHB @ 11樓，提供電腦及Printer，並有Notebook及iPad租借服務，亦設有Printing Quota增值機

Print嘢
每一學年自動補充至2200 Quota，每個Quota增值要$0.1
Print每張黑白A4扣2個Quota，留意彩色Printer即使Print黑白照扣彩色價(15 Quota)
Express Printing Area設於WK S1/F、N7/F、S9/F，HHB 1樓、3樓、6樓，亦可到拉把/網吧Print

MPH/Hall(禮堂)： WK @ SUG/F、HHB @ 1樓，可以利用上面Link Book場
舞蹈室(鏡房)：WK @ NUG/F、HHB @ 2樓，可以利用上面Link Book場
明日：24小時開放，WK @ S2/F、HHB @ UG樓；備有叉電座嘅六角枱 - 實際上好嘈及好多MK長期霸佔，不宜傾Project
Pacific Coffee及7-ELEVEN：WK @ S3/F、HHB @ 4樓 - Pacific Coffee華潤國企不了，另外熱賣點會早啲收
學生保健中心(獸醫)：WK @ NLG/F (上9-13樓升降機隔離)、HHB @ LG/F ，$15睇1次醫生 - 盈健營運，喺其他盈健診所有優惠價，大約$170

網上資源
myHKCC：Add/Drop、睇自己時間表/GPA、睇Exam日期等
CARES @ myHKCC：用作報義工/Talk/課外活動之用及HM報Hotel Stay之用
Moodle：科目分發學科資源及交功課之用

學術類
Sem：Semester 學期，一學年最多有3個Sem
Sem 1：9至12月 - 13 Teaching Weeks
Sem 2：1至4月 - 13 Teaching Weeks
Summer Term：6至8月 - 7 Teaching Weeks
^Year 1 Sem1所有Tutorial都會係同同一班人一齊上，係識朋友嘅好機會

Lecture：教書堂，一般兩小時，部分科目達三小時
Tutorial：溫書堂，做Exercise/做Presentation/Review返Lecture講過嘅嘢，大概有25人1個Tutor
Lecturer：負責教你嗰科嘅老師
Mid-term：通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔Coursework嘅30-50%不等
Final：Final examination，佔整科0%/40%-50%
Sit堂：上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂(通常Sit得都係唔得閒上自己個時間/ 你個lecturer太廢)
Day-off：星期一至五其中一日無堂上

Grade：每一科之成績，我哋有+冇-，A+ = 4.5、A = 4.0、B+ = 3.5、B = 3.0、C+ = 2.5、C = 2.0、D = 1.0、F = 0；並非所有科有派A+，例如英文
GPA：Grade Point Average，一個學期之所有grade加總/該學期科目總數
CGPA：Cumulative Grade Point Average，所有Grade加總除一共上過嘅科目總數
Credit：多數科係3個Credits；1個Sem大概讀15個credits，下限12、上限18
GE Subject：通識科目，所有學生須在5個類別科目中選讀至少4個類別之科
DS Subject：所屬Programme之下的必須科目
Reg科：每個sem 約Week 6開始，揀下一個sem之科目
Add/Drop：揀Timeslot/老師/科，每班限人數，經常出現0 Vacancy(空缺)，要鬥快Reg入去心儀班次，Sem頭開放Add/Drop，具體請留意Email及內附嘅Guide To Add/Drop
^Year 1 Sem 1冇得Reg科及Add/Drop

Transcript：成績表，可經myhkcc申請，每張$70
Turnitin：Check你份Assignment有冇抄人(Plagiarism)
Consultation Hour：每個路線每個禮拜總共有3小時在Office等你，可以問書、舉報freerider等等
Freerider：對份Project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
^如果想舉報freerider，請搜集好證據 (例如：WhatsApp Cap圖，Google Drive修改記錄等)
Killer：意指專出爛Grade之Lecturer

校園組織類及其他
CAT：Co-curriculum Achievements Transcript，活動紀錄(並非所有活動都會有CAT)；HKCC有獎學金比儲CAT的人
CFM校園設施管理辦事處：WK @ SLG/F、HHB @ LG/F，物品報失請往CFM
CSAO(CPCE Student Affairs Office)：處理學生活動成績表嘅Order，多數活動申請表都係呢度交；位於WK @ N3/F、HHB @ 4樓
FSCC(Further Studies and Career Centre)：入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)
IK(詢問處)：WK @ N2/F、HHB UG/F，主要喺度交文件
ITU：IT Unit，負責處理所有IT問題，Counter設於網吧門口
PDA(Personal Development Area)：由CSAO開設，可以搵到社工傾計。

以下Q&A適用於所有HKCC學生

Q1. 咩叫死亡鐵三角？
A: 所謂死亡鐵三角，是指CCN1003 大專中文傳意，CCN1004 Creative and Critical Thinking / CCN 1072 Critical and ethical thinking及2科EAS（English for Academic Studies I&II ）

*已確定2018/19學年開始英文2咗嘅新同學要讀Academic English I&II而非EAS

(利申：18-19 FM)

Q2. 點解叫死亡鐵三角？
A: 主要係因為依3科爛grade機會比較大
中文
主要用普通話上，唔排除有lecturer間唔中用粵語，但假若你聽唔明普通話，可以準備全個sem坐係到自修，而且end-term好撚多濕勁野考，包括考你寫簡體字，而呢科最高grade係A (聽聞2017/18 Sem1 有人A+)；
EAS
學起上黎就冇咩難度，但份mid-term真係偏難，mean得50分到，英文底唔好既依關都幾難過，呢科最高grade都係A，但得3%人拎；
CCT/CET
對concept夠清嘅人嚟講係可以好淺，但對某d人嚟講係好難，讀落去先會知道自己究竟明唔明CCT/CET講乜。唔明白既話，你份mid-/end-term MC有機會一題都唔識做，最高個grade派到A+

Q3. 死亡鐵三角嘅grade爛咗可唔可以retake搏靚grade?
A: 中文同英文唔會fail你，就算比個爛grade你都一定要你pass，所以冇得retake而CCT/CET(?)就可以retake

Q4. 咩grade先retake到？
A: C+或以上retake嘅機會都比較微，C/D/D+就比較大機會但都要睇下多唔多F嘅人retake；你話你B/B+都想retake嘅話就視乎個科多唔多人F，位會俾咗低grade嘅人先，真人真事有人MO B左都俾佢retake

Q5.點樣申請retake?
A: 去ik搵佢拎Form 31 - Application for Retaking Subjects / Taking Unqualified Subjects，填完交返比ik等佢批，記得講清楚係拎邊份，有兩個版本
1. retake passed subject；2. retake failed subject

Q6. Retake要幾錢？
A: 每科$5,790

Q7. 幾時俾retake既錢？
A: 報咗名先，上到mid term前嘅幾堂就會有交錢個deadline，好似平時交學費咁交

Q8. Retake有冇得reg時間/lecturer?
A: 視乎個科多唔多人retake，睇佢開幾多班，原先教你個lecturer未必會係Summer Term再教

Q9. Retake既mid-term/final係幾時?
A: 6月中開始，7月中mid-term，8月頭final，8月尾放GPA

Q10. 應唔應該讀Summer Term?
A: Summer Term專門用嚟俾retake嘅同學讀，retake就唔多講；如果你因為想Sem3讀少一科，即係Sem3讀四科，或者英文2咗Sem3要讀6科，Summer Term可以比你讀定其中一科先令自己Sem3冇咁chur
*Summer Term係比較chur嘅，有可能會係夜晚上堂，例如5PM-9PM (lecture tutorial連住上)，每個禮拜2堂

Q11. 點樣睇Summer Term有咩科可以讀/time slot/幾時deadline
A: 可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一，想讀Summer Term請check實自己學生email

Q12. 進步獎/HKCC金銀銅獎/政府Outstanding Performance Scholarship (OPS)點申請?
A: HKCC提名，唔洗申請，等email就得

Q13. 英文好係咪有優勢?
A: 英文好確實有優勢，但唔讀書都係冇用，有人DSE英文攞5，EAS都係拎B，講左咩自己參透下

Q14. Year-1唔過3，係咪quit得?
A: 我同你講你可以咁做，但亦有唔少人Year-1唔過3而Sem3&4爆4最後有UGC offer，以上嘅例子多不勝數，但講完你聽而又唔讀書，咁最後有上面嘅例子又如何呢？Year-1完咗自己可以睇下你CGPA幾多，再計下你下兩個sem假設爆4嘅CGPA係幾多決定要唔要quit

繼續屌你老母清單：

HKCC高層 + ITU + SU

鄧力恆

Angel So

Erwin Lau

Kent Lam

陳偉強

Helen Yeh

Winfred Xuan

Jennifer Leong

Lancy Tsang

Pauline Ho

Pamela Ho

既然有咗屌你老母清單，當然要有埋好人一生平安清單。證明我哋喺高質嘅學生

好人一生平安清單：

Lo Ching On

Crystal Lee Yan Pui

Barbara Ngai

貝剛毅

Ada Chan

Square Ho

蔡維玉

Sylvia Ng

Ling Chan

Timothy Ngan

Oscar Chiu

Ricky Mak

Angel So N宗罪

1. 有錯唔肯認

2. 教書照稿讀

3. 有事就話學生唔體諒

4. 提醒佢就屌返人轉頭

5. 做嘢唔撚用腦

6. Moodle documents 1999

7. Last minute 先腥email

8. 成日都好忙但唔知忙咩

9. 平時email唔覆 連轉科email都唔覆

10.態度閪

11.成日將啲唔重要嘅嘢重複講幾次

12.話要告鳩啲學生喺連登屌佢

13.成日認屎認屁 話自己好撚叻

各位唔想喺有生之年俾衰過pat屎嘅lecturer教就千祈唔好reg佢

有冇人可以填多少少資料，同埋啲成績全部都B+起步，請問有冇熱心嘅同學可以填下其他成績，GoogleForm係匿名填寫嘅同埋係張表度，我亦會寫明係 無名有心人 當係幫下未來嘅同學，同埋增加跟加多參考數據。祝寫過嘅同學前程似錦！

填比重：

填成績：

睇cutoff（比重已計算在内）：

睇分數：

宜家誠招少少同學幫手整理database（非牟利組織，得閑就幫下手計下excel啲分），因爲好多科我冇讀過，所以唔多瞭解計分方法。

如果成績上有更新可以填多次，並係Subject Code後面寫（成績更新），我會係翻原本個格度改翻。
同埋如果你係匿名填寫分數，我會幫你揾翻原本個行進行修改（分數唔好唔一樣），當然最好就係你寫明原本個行係第幾行。
假若你填錯同埋交咗，你可以寫一個新嘅，同埋係subject code後面寫（上面填錯），我會del翻個record

致黎緊會/想讀cc既師弟師妹：

無論商科文科理科社科 點都係揀ns

過來人，商科3大伏hm tm em

Fm lm

Lm

New post lm

SHDH2192 Introduction to Social Work DS
SHDH2198 Working with Individuals and Families DS
LCH1032 English for Academic Studies (Social Sciences)
LCH1105 Chinese Communication for College Students (Cantonese Version)

有無人有呢幾科notes
fm 無聊想睇下
感激不盡

fm bb lm

1032等開sem買textbook睇啦

你係cityu fm bb，走啦

Test book廢嘅 得上堂先叫人用 做assignment都唔使睇嘅
問人借本Text book去print幾頁算啦

我嗰陣個lecturer點都要我地買textbook

繼續等緊HKCC OFFER

fm lm

老鬼留名

靚女絲打留名

new po lm

睇泥冇mc mid term

Econ有

山羊巴你啲frd走咗去poly咩商科，我想睇下有冇人陪我

去投票

唔同科，sad

唔好呀 今個sem 無得drop

FA 一個鐘mt變三個鐘 online mt ，睇個款應該冇mc得LQ

係，得一條LQ 無mc

中西溝 individual
你地會做q1定1q2..
我Q1題目睇唔明

泰利今日溫書溫到差啲中暑

LM

Psycho講明 midterm返去wk 考

睇gpa

你哋本身幾時考？係唔係轉唔切online 先有得返去考？

星期五

你哋就好啦sociology 24先考，應該轉得切online test唔想做short questions/寫essay

我再下星期五先考 可能轉online

依家變咗要特登返去都有啲煩

我諗應該越遲考就越少機會返cc考架喇
等出email吧

好sad

啱啱見到hkcc有個廣告
話13號或之前有第二輪網上申請
我quit左諗住22號walk in
而家其實係唔係可以用上年dse申請先？

AA係咪伏
我到而家仲揀緊，今日轉科deadline

ns係business ns only?

aa邊度伏，自由到不得了

有無人知wk ik 個電話係幾多？

平時啲assignment 用word form 打字交

正常3小時考試變返筆試

有冇人已經收到通知會keep exam？ email話要返學校exam但lecturer 又話仲傾緊可能轉assignment

aa sem 1，2啲科係必修,唔係aa自己問題，sem 2唯一比較伏嘅，我覺得係commu，其他唔難，sem 3開始自己鍾意揀乜就揀乜，只要唔係science嗰邊啲科就得

唔記得講，啲文全部上網交，唔洗手寫，考試嗰陣係要用筆寫，但嗰啲文仲短過dse啲文，所以無乜嘢

Sociology 淨係公布左翻學校考midterm

好似冇得轉喎

唔想又寫文。sem1就係轉左additional assignment ，完全唔知寫咩

多過50人就online teaching
咁既係上完tutor就去拉巴開住電腦online lesson

好彩有recording

即係lecture可以自己再重溫咁？

咁有趣

希望係無條件可以重溫啦
上個sem有lecturer專登唔放上moodle

其實好on9 可能連上咁就係學校求其搵個位到開住電腦online lesson 難聽啲講句 你求其坐唔會exactly 記得自己坐過邊到 可能個隱形患者係隔離播毒都唔知 淨係上堂可能有寫坐位no 有得追蹤但 落堂之後係學校隨便揾個位上online lesson 其實好難追蹤翻

可能佢時間表都會減少lecture tutorial連上？但係咁多科又應該好難配合到時都唔知點reg，唔想突登返去上一個鐘或者天地堂。

咪撚扮傻啦係度 討論番啲正經野啦

你reg 科已經好大機會會reg 到連上/得1個鐘break 真心覺得全部online 上堂會好啲

我都覺 cc個campus又冇好似polyu咁大 當一堂>50lecture唔洗上 姐係要同人鬥快喺課室以外搵個位坐 有啲位又收唔到WiFi 同人逼拉把唔通會安全過課室上咩

其實我覺得都係，淨係mid term 同exam返去咪算同埋取消晒project，唔使遇到freeride

遇到freerider有種咪同佢哋攬炒 如果唔係就做埋佢哋個份啦

做埋佢地個份
但值得嘅

咁點解唔可以直接比我做individual，真係唔想一齊分享個分數。但係report 佢地有好煩，佢哋又唔係完全唔肯做，又keep住上水。不過deadline 前幾個鐘先開始做，啲質素又。

而家library封咗好多枱同埋self study位置，（WK libra 4樓全層唔開放）要隔住幾個位先可以坐嘅self study area位置唔多

所以我寧願全online 山長水遠番到去上1-2個鐘tutorial 仲要周圍搵位上online lecture 諗到就覺得煩

cc會唔會將tutorial放晒喺禮拜一二 lecture放晒喺三四五

咁啲人咪聚集晒係星期一丶二，會唔會仲多人過平時

其實Science算唔算係Non Stream
因為佢唔似其他咁可以專讀一個Major

冇得咁諗喎清
cc依家個做法就係預咗武肺去到9月會變返零星個案，然後限制課室人數

而如果無事都係轉返f2f上堂架啦

你想全online上堂既話就應該要祈求武肺keep住本土爆發，如果你唔介意又比政苦有藉口禁埋其他設施嘅話

其實又唔係真係做唔到宜家決定online lesson 好似city 咁都一早宣布左全個sem online 至於翻唔翻去考試可以睇到時有幾多個案先決定 呢方面覺得cc & poly 做得差過city

Ccsu 招組爸媽

屎大都吹奏

依家決定全online 係一個保守既決定
而如果全f2f就係一個冒險嘅決定
Cc/poly既決定就係兩者中間

我覺得三個決定都冇話邊個特別好，
係要睇吓啲學校點樣因應佢嘅決定而做返相應嘅調整。

隻武肺好似唔識完咁，政府又on9。真係好難講9月會唔得返零星個案。不過學校如果係咁預算都好嘅，但淨係返去上tutorial其實作用又不大。

F2F上tutorial 應該係純粹想我哋講
嗱有得上f2f 唔使要求退學費啦

Diu原來係想塞住我哋把口咁要寫多啲email去投訴佢先得

Hkcc: 投訴？

無套快感新體驗

識玩一定係玩暗O

又睇住班人係到圍威喂on9
肺炎仲搞 真係等一鑊熟

你個名

九月有幾個soc都oday同su夾埋攬炒？

正常都係九月oday嘅
不過都係個句
讀Asso玩乜野ocamp呀

過二爆三source 好重要㗎

真

報咗

JK組爸

組媽

有無巴絲搞緊 Language Proficiency Attainment Scholarship
想知點combine晒張application form同supporting document
做1個pdf檔
因為佢張application form restirct咗我editing
係咪應該聽日聽打過去問下

Google is your good partner

唔似其他文科一入果陣已經有stream 幾好

巴打做咩幫我出名

你呢段太經典

sem3有咩容易拉分

回水啦仆街

上水啦仆街
淨係識招oday組爸媽

最容易一定係jap 1，只要夠小心，咁就有A+

咪係

我見好多人都有讀但係想知係讀啲咩內容
讀日本歷史文化之類定係要學日文？

淨係日文，想讀就趁依家暑假買本大家的日本語，第1-6課就係jap1課程

3個月時間夠唔夠學一種未接觸過嘅語言

佢教啲基本嘢㗎咋

大把大學大專都有 外語course啦

學既野只係皮毛
利申:冇底得B+

淨係學定50音都已經得，我自學50音嗰陣都係用咗2個禮拜，係咁抄啲平假名，抄到背到為止

你唔係好想要mc MT㗎咩

你咁留意人做咩

我個個都留意

變態

係咪照炒notes

mc mt好易喎

唔係咁易㗎 葉師傅

唔係上年先改完咩
冇咁快啩

冇

唔見左好耐啦喎。。。

支持你開個po擺freerider

有冇ching想對econ

想問有無SDS ching有SEHH2310 notes🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

姐係點

我驚左西史
dse essay寫到仆街
分又低

樓豬pin this

成日唔記得我係樓主

Sem2有科中史 聽講midterm係MC final就唔知
Online learning midterm一題長問答 final幾題長問答
Sem3除咗中化係必修之外都可以自己揀

中史必修？

係 AA必修有3科 sem1教寫論文 sem2中史 sem3中化
Sem1同sem2無得自己reg科

Psycho嗰位同學可唔可以唔好開樣
你嚇親泰利

令5令囝

老母 泰利要保護返同學

呢位女同學幾特別

咁個一日student ambassador 仲有冇得返工

Yes

aa升上去啲科係咪多數乞食

文科嚟 你估係咩科嚟

讀咗CC咁耐，有冇人試過係WK分校出過去露台

讀老師又要year1讀起
新聞又人工低辛苦

對唔住泰利

你入左BED同 journalism再講呢句都未遲

Journalism好難入架喎

幾樓?

10樓？

7、8樓

嗰到爽唔爽架? 有機會試下吹下風先

黎緊應該會讀BUSINESS NS
有冇師兄指點下有咩要注意
同埋acct 難唔難 中學冇讀BAFS

我寫咗個HKCC TI 翻譯嘅網站，希望對翻譯嘅同學有用

翻譯FM歡迎加我嘅Telegram問野或者拎免費筆記

唔難
肯操就得，同埋reg Barbara
記得reg科唔好reg BHMH1103 introduction to tourism

HKCC Free Notes 免費筆記

CCN1003 Chinese Communication for College Students
CCN1004 Creative and Critical Thinking
CCN1028 Elementary Statistics
CCN1029 English for Academic Studies (Humanities and Communication) I
CCN1030 English for Academic Studies (Humanities and Communication) II
CCN1031 Information Technology for Language Studies
CCN1054 Putonghua for Cultural and Communication Purposes
CCN2002 Introduction to Economics
CCN2019 Introduction to Communication Studies
CCN2020 Introduction to Philosophy
CCN2024 Logic and Reasoning
CCN2035 Values and Ethics In Daily Life
CCN2049 Chinese and Western Cultures
CCN2166 Analysis of English Grammar
CCN2170 Contrastive Language Studies of English & Chinese
CCN2173 Foundations of Oral Interpretation
CCN2174 Foundations of Translation
CCN2178 Media Translation
CCN2180 Practical Translation (Business and Financial Documents)
CCN2185 Theory & Practice of Translation
CCN2211 Practical Translation (Public Administration and Legal Documents)

PM 以下 telegram 以獲得密碼

唔難 商科yr 1 十科有九科都一樣

讀咗2年無試過，前幾日趁無人試下走去，結果鎖咗

圖書館電腦枱嗰邊

請reg Intro to IB A龜之選

推

係咪即係elective唔好讀tourism
Barbar教邊科

7樓鎖咗，之前仲諗住感受下涼風

Financial accounting

我好似成日黎呢度都見到師兄你
你係咪已經cc grad左?

我讀CC嘅緊係成日喺呢個po啦

山羊今年Year1 上dean list ，準備做大學生

米癲拉

個programme少人讀咪易啲上dean list囉

原來係咁 恭喜哂師兄

幾耐之前
仲用緊CCN

唔係TI都推 好有心

屌你老母Jason Yam
平時上堂已經夠hea
成日鳩日吹自己係London啲經驗
上on 9 learning同啲學生鬥hea
Consultation明知你錯都hea覆你一句ok
到出成績就懶鳩啲人hea做功課
講到自己唔撚有問題
Consultation 問多兩句就嫌你煩嘥鳩曬啲時間
然後就發撚曬癲寸鳩人廢

要讀intro social research reg唔走佢就自求多福

18/19 年度

人地準備榮升做大學生

不如下個po 嘅樓主放入常用連結得唔得？

大家有咩唔愉快嘅經歷歡迎比埋證據舉報，耶穌會進行公平嘅審判！

—————分隔線—————

有位好心人寫咗個HKCC TI 翻譯嘅網站，希望對翻譯嘅同學有用

翻譯FM歡迎加佢嘅Telegram問野或者拎免費筆記

TI人表示上個sem受你照顧啦

唔係TI人但文科人睇都有啲用好有心

之前有問過ching你拎notes 多謝你呀

你係咪無睇清楚個名
文科副學士喎 你覺得可以升返上咩degree?

文科乞食都唔係呢一兩年嘅事啦 讀得嘅大部分都係為興趣/求其攞個degree

你係驚乞食就諗清楚先好讀

建議Ching你可以起一起佢底 先決定答唔答佢好

有冇人報cc
出咗con offer
之後話7月頭寄信同email
但我依家乜都收唔到

咩科都乞食架啦
咁你不如咩科都唔好讀啦
想賺錢建議retake dse讀mbbs

讀個N展 HD 畢業實有工做 唔使驚乞食

n展升職要degree架

讀個Thei Part time Top up degree咪得囉

唔開

自膠 原來係lecturer嚟

好柒

我都收唔到

媽呀 好柒

梳

我睇完連登之後好灰
個個話唔好跟興趣
搞到我報左business ns

唔好信連登啊絲打

屌, click入去又見到我嘅comment

連登講嘅都好信。。。
你係唔係信埋全部女人都係雞呀

但又講得有道理
以我自己黎睇
中三揀科個陣好中意西史
屌你老母考試背背背
essay寫好多次都係冇點進步
最後拎2
而家驚撚左狂寫字
當初中三有揀phy chem bio個啲反而揀科都多啲機會揀
而我就因為當時覺得bio冇溫考到好低分所以唔敢揀而揀左西史
而家想讀護士都難。。。

歷史唔係背嘅 咁你點讀人類成幾千年文化?_
essay係有結構咁寫架喎
如果你驚狂寫字 不如讀N展算

我揀果陣係純粹睇興趣 冇諗過乞唔乞食

Bbq悔終生

商科都背到仆街
俾我揀多次去讀it算

泰利覺得你好柒

唔難, 好多無BAFS 底嘅Friend 都A以上, 肯做灑teaching plan d題目就得
仲有, 想A+就記得買書

有冇人要fa書
Eas(business)書

Thanks 咁有邊科你覺得真係難 要專心上堂之類

姐係咩

數學1

數學1咁你咩都唔好讀啦
文科又乞食
商科都要計數架喎
我地俾意見你你又呢樣又嗰樣

出嚟翻工最好

Tg?

Value 個班人可唔可以原諒泰利
唔小心撚咗你哋

6uo

泰利今日入錯課室上堂

自爆師

泰利柒咗了 要賠返7分鐘比人

好啦今次就原諒你

點賠？

[member]唔好意思想問下大家，我黎緊9月會讀speed top up，早前學校send email黎問我會唔會喺8月讀一科叫LCS1087，早幾日打咗黎講話依科會online上堂，問我o唔ok，但我驚online上堂會自己會分唔到組始終我唔係幾個人咁一齊入去讀。我應唔應該照喺8月上定等下年先上有勞大家member]

老實講無論係咩科都要100% 專心, 雖然都係廢話
不過Financial accounting d野係一路加上去, 你Miss一堂就可以講byebye(尤其係無底)
Year 1黎講我覺得IT for business同CCT 應該係最難, 但係EAS(即係英文) 最難A

讀econ 嘅你地星期五嗰測驗揀online定face-to-face?

f2f啦緊係

f2f易咁多

我FA都想f2f , online肯定難好多

有冇師兄知道
SEHH 2242 Objects Oriented programing
SEHH2272. LOGIC DESIGN
讀咩

ITB唔難喎，肯背就得

有冇話邊個教得好？

吾該哂師兄

唔該師兄

SOR LO

唔爆泰利IG 除非你TG搵到我

你想要泰利既IG，點解唔直接問我攞呢

比較上難姐
利申ITB A+

Logic Design得Ken Jump一個人教
OOP就應該得Simon同Pin Ng
兩個都差唔多

師兄有冇note望下

泰利可以做7分鐘工人
任勞任怨

Ricky係唔係moon po架
乾淨 世界級嘅廁所

暑假sem 有無得late drop 或者pass or fail ?

lecture會幫你搵組入㗎，大約問下啲分咗組嘅要唔要人咁

冇
Email有講

Sem 2 late drop個啲科有得揀多次p/f

AC佬：幾點啊師兄，邊度有月亮比你睇

咪我囉屌

淨係有OOP notes
冇讀 logic design
tg send notes?

感激呀 願GPA大神保佑你

完sem之後已經冇再追post
估唔到已經有form去交freerider名

泰利決定再作出一個推
希望我啲谷眉唔好舉報我

已經舉報了你

有冇人以前讀過中西溝,想問mt mc難唔難?Thx

想問下 hkcc a&f 個ig名係咩?

個IG del左啦喎

發生咩事？而家有咩方法可以收到最新資訊

你想要AnF soc咩最新資訊

我第二科嘅，想睇吓其他soc 有咩活動 / pre camp / 招組爸媽嘅進度姐

你到底係邊個
泰利依家好gang

你點知退左學嘅？

請問有冇人寄左個Language Proficiency Attainment Scholarship 嘅email但到而家都未收到email話佢地收到

個收件人係唔係叫ida

想問下social work hd interview係一輪定兩輪
唔該晒巴打

呢兩日第三輪

我6月尾申請今日先第一輪
我唔係e app
都係三輪？

你留TG話比我聽

泰利對你咁住

唔係deadline之後一個星期內先會收到email咩

唔好蝦我BB泰利拉

Sor柒左 thx btw

大家覺得Final會唔會轉Asm

Hkcc而家唔俾walk in
Wuit左再報係唔係應該報定先
唔知點解硬係覺得hkcc server個日會load唔到

Cc Server會出事嘅機會都幾高

我哋lecturer 話轉架

轉間大啲嘅hall考囉
保障安全喎

1st round: 5月尾
2nd round: 6月尾
3rd round: 呢兩日

唔會 除非CC有學生/lecturer 中左先會轉
仲要有HHB &WK 兩邊可以考試
轉Asm 機會應該好微

扮咩

咁你自己私藏人地啲資料

個人認為會轉 但唔好太大期望
點都溫左書先

咩事？？

其實keep住依家每日50單左右 你哋會想轉asm定係保留on campus test/exam?

感性既我會想番學校考 杜絕cheat狗 理性既我緊係想屋企做asm啦

同意
wk都好危險

泰利啱啱係wk

轉Asm 有冇得late drop

分享Gender Issue、Chinese Family and Culture同Financial Management 電子Notes，另外出售Intro to Econ同Management Organization教科書。
上述有意者就留TG

理性嘅一定係Assignment
Touch wood 考考下有人有病徴對所有on campus嘅人都危險
Even 有social distancing 都未必可以減少傳染嘅

戴多幾個口罩

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

牙綠傻左拉 有冇人可以救佢

我救佢啦 等陣見到佢

我係舉報師

一見面就打鑊我

Student ambassador 冇啦

SW無interview直接派second choice 我感到被侮辱

咁件黃tee點

cc送俾你既畢業禮物
係校服

佢話都需要少量人數22號番

冇聯絡

我都冇 不過有3粒鐘人工

照有工開

有無人收到電話有得返

簽咗約就有得翻 不過會cut日子

冇 cc係完美的

想要chin fam 唔該曬ching

你睇清楚封e-mail

你地係admission嗰邊？ 咁無野啦 搞錯咗

都唔知開心好定唔開心好

又真係幾乾淨
對佢最深刻係 2005年 利物浦對A米嘅歐聯決賽上半場輸緊3零 但佢哋冇放棄...............下刪一萬字

泰利啱啱考完mt 希望可以合格

怕乜，你實穩陣啦

泰利一定合到格

一睇你個自信樣就知肯定above mean

泰利震住出去
啲冷氣很冷

你唔好屈泰利，泰利冇講過話暑假入U

hello cc 同學

你幾時reg

雙修收硬皮

你幾時報

求以下科目notes
BHMH2111 COST ACCOUNTING

BHMH2123 INTRODUCTION TO AUDITING AND TAXATION

BHMH2129 INTRODUCTION TO MACROECONOMICS

SHDH2049 CHINESE AND WESTERN CULTURES

底已起
佢做Tvb

AV佬係癲佬點同

40幾50歲

個癲佬點同

你個死gay佬都可以去hsu讀bsex雙修

雙修其實差唔多等於同時準備兩個DSE, 如果有咁嘅毅力就一早入到三大

算

屍屍有Master比人讀咩

雙修真係最on9既選擇
有料既專攻是但一樣都可以用一年時間上返U
冇料既就同時handle唔到兩邊,升唔到不突止仲要曬心曬力

是，佢成日搵老婆仔

阿旺
生滋電話

老屎忽。。。

出售Mathematics and Statistics 、Managing Organizations、Financial Accounting 、ITB 教科書。
有意者留TG

阿旺。你嚟呢度搵老婆仔呀

我有啊 問我😌

想知如果coursework fail左，咁會唔會冇得考Final Examination？

正常冇得考喎

放榜前申請好d呀

利申:重讀yr1

好似都多人諗住quit

一班蠢才點教化都只係蠢才
留意返，佢地蠢才，唔係庸才咁簡單

係

係
除了essential face-to-face learning and teaching activities

本身reg左中家係Sem3讀
印象中早排勁多人屌呢科啲Replace asm
依家好似又轉哂online 係咪可以drop

夠有突 你有心用暑假成段時間學 上網有多資源 YouTube有片 apps又有

想問下中西溝d replace asm 會唔會好難攞高分

好易mean都7x

我都覺

Sem3 全online既機會相當高

應該跟polyu啦 poly話咗全部轉

有冇人知digital storytelling 轉online D ASM同TEST會變成點

呢科你睇清楚啲係冇test，得asm。大致上同f2f冇分別

呢科冇test
得assignment 好似係兩條片加兩份寫字嘅

thanks 我仲以為要分組拍片

Health and Fitness以前f2f有人話會爛grade
上個sem轉咗做online有人話好讀
想知個分別

我個lecturer話暫定返去考

準備好睇sem3嘅人屌Pauline出mid term難到痴線

呢科上個sem 第一次開喎
個人覺得好讀
但你要預左要係咁搵references 先攞到靚grade

要a既都係會a 我個人覺得係睇你有冇創意 編排故事好唔好 同岩唔岩個老師心水

無知一問 negotiation skills轉做online 仲係咪易拎A嘅科

一定要reg 靚龜科

轉online 冇P/F又冇late drop係想點

workload其實算小 冇野溫整兩條片 同一份asgm 剪片最多用你三四日

想問ob 係online架話個形式會係點 易唔易A 仲要唔要背到pk?

泰利啱啱做完value了
希望阿蛇可以比我滿分

泰利好勁

唔洗背 但係你要apply concept apply得啱
利申sem4 A咗

中家online係咪易爛grade?
又有咩china related科online易靚grade?
sem3要追gpa 有冇ching答下我plz

冇 全部都變曬做寫文

...我想追分都唔撚畀機會我
唔通連個天都唔鐘意我

原本已經有一科已經有有條件取錄，但係而家想報另外一科，點算好

send email去ccadmission@hkcc-polyu.edu.hk問下,上年佢叫我填張online form等通知

睇路

strong hold等人課金買

炒位師

你煩唔煩啲

好

剪片求其剪都得1日起貨

中西溝好似易

想問有冇人收到City註冊既消息

Fulfill到畢業條件就得架啦

我都未有

city 做野好慢

我都未收到

mt就assignment,exam就維持番去考係搞笑，反正mt同exam人數都係一樣,

我估應該都會再轉㗎啦
不過就最好快少少出email

su出post話無咗個迎新日

有無人知幾時會派畢業證書？

柒撚到

想講齋睇張圖 又話取消迎新日
睇內文又話取消迎新活動 keep迎新日
好心出post出好啲 搞到我柒咗

過1爆2啲中文你仲想點

手動正評你 su真係好撚垃圾-.-
話退個學費都係問三問四拎原因

屌 好撚亂
小學畢業張cert係咪買返嚟

成班離地撚
人地su就係要幫學生表達訴求，佢地竟然反問返學生點解有呢個訴求
廢撚到
講撚咗一個sem退學費，呢家先沖出嚟

講真 咁不滿咪自己爭取囉

咁要su黎把撚

你係SU成員？

問多幾句又屌 唔好為屌而屌啦 佢哋起碼唔似之前嗰啲唔做嘢啦起碼

成班廢物你期待啲咩
TG乞完票就潛晒水啦
成班傻閪

P？

根本就把撚 要唔要都罷

SU成員上水？
之前幾十個po都未見過佢 而家屌SU 智障就即刻出現話人為屌而屌SU
又踩埋上一屆SU啲人唔做嘢 側面讚自己今屆SU有做嘢

想請問打手今年su做過啲咩
莊房屌閪唔計

咁我又想問
個SU做過啲乜？

上屆起碼篤住學校唔全面轉用zoom，今屆有做過嘢咩？

再潛水

啱呀，我地冇爭取咩？年頭咪成班人send email request退學費。知唔知點解要我地自己搞呀，係su班人做唔到嘢呀。上屆su有人喺度話過4月8號同cc開會，結果就係冇結果，件事不了了之。

咁不滿咪自己爭取囉，咁撚閪嘅說話都講得出，你有冇經過大腦思考？當初又吹到su係學生同cc之間嘅溝通橋樑，辦事不力就當然要接受群眾嘅鞭撻，su有返咁上下嘅權力嘅時候，都麻煩盡返身為su member嘅責任。
權力同義務喺小五常識科教過架。

我地冇爭取咩？喺你窒人之前都搞返清楚事實先。如果唔係，我驚你丟自己架咋

係咪可以罷免佢地，我唔怕麻煩架

而家CC Social Work IG有花生食 好似要求學校就而家疫情越來越嚴重是否繼續on campus exam作出回應
唔知SU死左去邊呢

個個腦癱入晒舂坎角，你掉西瓜尋人都冇用

其實唔係已經send左email話exam由assignment代替？
利申先 我唔識英文

CA e.g. MT quiz就cancel Exam 就on-campus繼續考

唔好咁問啦
一陣人地駁唔刀啦

覆我啦屌你老母
今屆SU做過啲咩呀
定係你講唔出覆唔到我呀

屌你老母有冇睇我講乜？
Su係用嚟表達學生訴求
如果su連學校訴求都向學校反映唔到
咁我地仲要佢嚟把撚？
雖然hkccsu係真係廢嘅
未投票之前日日上嚟問我地有咩想講
呢家投完票就唔撚理啲學生
潛咗水咁耐先肯沖出嚟問點解要退學費
屌你老母我地連登仔sem頭已經集體send email同學校反映啦
咩叫咁不滿就自己爭取，我地冇爭取咩？

SU其中一個職責係幫同學向校方反映同跟進問題
4月個陣應該都仲係SU上莊用緊HKCCSU個連登Acc
個陣佢哋有幫我地同校方Follow up翻上個sem pf情況同用Zoom嘅問題
咁到依家Summer Sem已經過左一半
有好多人對Summer嘅安排有野想知同反映
咁個SU左去邊呀？

喂上水未呀

泰利決定流明食花生
你唔使覆我的

上水（已潛水）

答我地呀屌你老母
定係根本就駁唔到我地？
仲有可唔可以叫你地啲打手唔好柒完就del cm

想知係咪都係讀啲體育運動野？啲動作姿勢？

唔會去到姿勢 教基本體適能 肌肉 骨個啲嘢 f2f就會一齊做運動 體能測試

係咪即係類似讀少少Bio咁?

有冇人知 Info Kiosk 有冇開?

少少啦 唔會太深入

我啱啱打電話去 冇人聽

認真LM

條友都On9 講到我地冇爭取過咁

成班死乞衣

條友一撚定係SU啲人嚟
去撚咗平行時空

屌佢老母呢家都仲未覆我地
沖完出嚟柒就潛水

social development in china
sem4讀 A咗

第四條 週年會員大會

1. 每屆幹事會須在當選後一個月內召開週年會員大會一次，目的為通過該屆工作計劃、財政預算案、工作報告及全年財政報告。

會章寫明當選後一個月內召開週年會員大會一次，咁請問幾時開online週年會員大會？流浮山刀手出嚟先定你地開大會先？又話要行政透明，結果連成個su都透明埋。

有

借個位

香港專業進修學校 (HKCT) 或者 港專學院 (CTIHE)
校長陳卓禧，身兼全國政協委員
校監劉佩瓊，前港區全國人大代表
威水史：
港專校長陳卓禧：港專作為一間愛國愛港的學校，必定高舉愛國旗幟，學生若不知道就是選錯學校！
好型呀
有關報導：

開咗閉門會議唔通又要同你哋講咩

第一條 會章修改

1. 經本會全體三分之一或以上基本會員、或幹事會全體三分之二或以上幹事聯署要求，或香港專上學院提議，幹事會主席得召開臨時會員大會修改會章。
2. 會章修改草案經香港專上學院及監察委員會同意後，監察委員會得提交臨時會員大會通過。

除非修改會章，如果唔係郁唔到佢地
點先叫失職，點定義失職，會章冇好具體咁指出

使咩開閉門會議，一句話開咗咪得。有冇做嘢？Who knows

Cc係咪正常開放？

呢科真心好讀 Workload細又靚Grade
仲要係Sylvia bb教

可能Lunch Hour

你係全部online assignment嘅情況都A+？
內容又多唔多嘢背
忽時到時佢留低exam我就又中伏
麻煩晒ching

呢科冇exam
好似

驗眼 jpg
Btw 我走曬堂 淨係認真做asm 都a到 如果唔online都算小野背既科

wow 點解個個推中家唔推依個
希望到時有位俾我add
Thank ching

呢科冇exam 本身有個test 不過轉咗essay

如果想要source可以tg搵我

CCN2047 Understanding Society through Visual Arts
CCN1017 Introduction to Psychology
有冇人上個sem讀呢兩科 online learning psy仲使唔使背野 2047兩個present點安排

中西溝都大把人推啦

唔係伏科咩
推嗰啲係倖存者偏差入面啲倖存者？

有人話難Grade有人話靚Grade

至少應該唔啱用嚟aim A？
好似係性價比高易攞B+（純粹聽人講

2047嘅話 上個sem無開

有無人知cc講咗進步獎嗰個list未

慢慢等啦

到底係真定假

你啱啱瞓醒？😑

假嘅 信我實冇死

sem3有冇p/f

好似冇

Bb

求分享

有冇讀過2048 中史嘅想知online係咪難啲
睇data 好似難A左咁

有讀過 但係中史廢
有關於中史嘅嘢都覺得好難

呢科好hea online完全唔洗背書 essay照抄notes就得 教呢科條女好奶共 我堂堂都掛機 最後b+左 努力啲唔難A既我估

想知+1

hea讀B+
答問題打essay嘅可以抄notes
份group project要自己搵料

咩科？

Marketing

CityU marketing你IELTS有6.5嘅話 3.4/5有機

多謝巴打先 但我其實唔係一定要報返marketing 想問有冇咩科係大機會有interview/offer

3.4 Shity IM/BOM/Marketing/AIS 都有機
但3.4 呢個分都太危
建議及早報ielts

如果poly呢
Btw多謝巴打意見

Poly BBA 你報 GSCM/ISTL都可以，但MKTG/MGT就唔好報啦，呢2科個mean成3.8x，你報左等於曬咗兩個機會

BOM好似最低都收3.5？

我可唔可以報BA？

都有人3.4入既
報埋冇壞

得既，冇話商科一定限死要報返商科。你想既話其實報社科都得。

都係，反正city可以無限報

巴打點睇ITC MKT？

垃圾科
咪入
要車衫
除非你好有heart

出路大多都係返大陸做
因為呢行係香港其實都唔太有發展機會

呢位Ching有啲見地
不過其實要搞既係su架構 其實Exco根本冇實權
如果有留意之前anf同muso比人解散 其實exco根本冇份決定 結果係由council決定 至於日常事務都係 exco其實冇乜實際能力
但係今年選exco班𡃁仔其實都有留意到呢個問題 如果有睇過佢哋份政綱（雖然通常都係抄上年） 但係今年有一樣野唔同 就係佢哋係打算修章 改su架構 等council唔可以獨裁 咁exco先可以做到野
我覺得大家要分清楚ccsu同exco先囉 ccsu由三莊組成 入面其實真係得exco會做野 但無可奈何佢哋因為章則冇實權 所以如果大家係想佢哋做到野 應該推修章會 等su架構 唔會再俾council做獨裁 而唔係一味係咁屌su乜乜柒柒

同埋樓上有啲ching話上年exco有同cc開會 咁唔係已經做咗野咩...？ 講真 cc肯開都算係咁啦 退就真係難啲囉.. 但係起碼佢哋有幫我哋爭取過先.....

有邊個唔想退.....希望今年exco可以幫到我哋啦
收到風今年exco有條友都幾癲 因為佢先解散咗個學會希望佢同cc開會生生性性

咩科？edu?

社科

邊間u?

開左個IT gp
準備入黎讀IT既新生可以入黎share下

15grad留名

有冇人知grad左之後 係咪可以照入cc圖書館， 使唔使申請張舊生卡先？

sem 4都追到condition?定俾你yr 1 entry?

一年容易又放榜

又一車車入黎

hkcc升番上poly可以credit transfer咩科？ 中文英文得唔得？

中英文正常唔使讀
除非你c+以下 唔使Tran
不過有另外既English /Chinese
例如 poly : workplace English

JK

我收返

屌你老母咩
嚇撚到我鳩都縮埋

樓上做咩係度污染呢個咁清純嘅post

中英文(yr1 curriculum)可以credit transfer

屌 泰利上psycho 笑撚到仆街

條友好型棍

大家可以填下E張 form
話俾cc 有咩offer /interview
Cc有愛

泰利想知佢真人係點
Painkill487

Exam會變成點

3條短答 有細分abcd 佔60分
1條長答 40分

中文個科叫咩

屌呢張睇到我好撚痛

Chinese language communication for business

有冇得睇番poly幫你transfer左咩科

year 1 tran year 1那裏來的sem 3/4 gpa

本來呢個page就唔係for yr 1填資料啦

眼大睇過龍

我淨係知FA Tran 左

天日又有新同學

諗起上年又係咁樣傻下傻下咁比人一車車車入黎cc

fm bb LM

Fm LM

準fm留名，好想玩oday，唔知組媽靚唔靚女呢

有啲咁嘅嘢

bed

我都係問下架咋

冇得睇了本身做cc ambassador就係想睇

泰利上年用e-app報 唔使排隊

個年喺wk俾人chur到傻想走但俾人拉左去行booth

Hkcc is da best

想問下之前OAA報左 聽日係咪唔駛再報

比左condit你就唔洗
r

Tmr 中西溝mid term 好怕

今年好似仲未有Poly HD勸世文

FMbb Lm

想問下 放左榜 得11分 有咩科可以報

IT上年定前年唔係已經開左個咩

agger

你有入?

咪就係

2333 ba4 econ3
係咪要考icgse先上得返去

Btw 有冇hkcc marketing hereee
我哋9月見

我想問下hkcc文科，中國語言及文學系副學士、文科副學士、語文及文化副學士，邊個最好？🙇🏻‍♂️

zoom見咁話?

唉 學店都冇得見

中國語言文學係讀中國古代現代嘅文學作品，詩詞，亦都要作文，同埋讀埋中文語法
文科副學士係乜科都可以讀，你鍾意點揀就點揀
語文及文化係要讀日文同煲冬瓜
自己揀邊個啱心水，無話最好，但彈性最大就係文科副學士

cc用teams

即係咁講姐

HKCC世界第一 廁所都好過人

積咗太多唔講野嘅人，新一年開個新都好的

有冇引擎fm

歡迎黎緊準備入讀Associate of Arts（文科副學士）嘅新生加入我地AA group

有冇sds fm
上年嘅我問曬成個post都搵唔到一個sds人

我

社科請入ns/sw 其他都唔好

同埋唔好入連登啲group 9成伏

SC PSY SPA都可以嘅
廢人去邊到讀都係廢人

利申：廢人

睇下你non jupas想上返咩科
想上返中文就CLL
是但一科就AA
如果本身日文同普通話有底都可以讀LC嘅

入社科ns，我信

最好

Maybe Its too late

難讀啲囉

有冇商科fm bb

Btw grant loan
係咪遲啲會攞到表&知道詳情

grant loan自己申請架wo

Social science be 仲係being considered
有冇其他人收到offer?

係咁
我都係過幾日先有offer
不過保險起見你最好報多間學校

我知 不過去學校拎表？
早兩日睇 寫住新生截止申請日期遲啲公佈
咁我幾時去申請 8月頭？定係交完留住費
定係佢出email/信話正式取錄嗰陣thx

巴打幾時報？
我六月中報 七月頭收到offer

唔係 去資助處個網網上申請 但係好麻煩
到時就知點搞架啦

damn
咁我聽日睇睇

我想問佢話中午時間放榜，但我依家都未收到姐係點

SDS fm可以搵我攞sources

新生8月頭先開始申請 所以要預左交左留位費/學費先有資助

知道知道
我見佢話要申請咩我的政府一站通account
整咗先

到開始申請個陣 當你apply左個申請之後 得一個禮拜去準備證明文件 所以建議準備定部分先

ps:強烈建議文件親身到學資處度交 因為網上upload既話佢哋會整唔見啲file然後話你冇交+出信嚇你要取消你個申請 利申中過伏

記得連登有個post專講grant/loan 可以去睇下

想問吓咁多位一個低b問題

你哋講緊嘅gpa係用幾分滿分計？因為hkcc同space嘅計法好似唔同
如果我讀cs，想升返上8大，喺space讀同喺hkcc讀個gpa都係一樣？

依家仲係A+ 4.5，但下學期開始A+ 4.3

咁講之前啲人讀hkcc咪著數咗囉？
即係假設我有科拎b+,對應hkcc就係3.5，但係space得3.3

放心啦下個sem開始計法會同space一樣

好嘅唔該晒

啲大學自己識調整分數，唔駛我地操心

唔該晒咁多位

有冇人會讀health studies

你估non ju啲人會唔知咩 佢哋好有經驗架

我原本hkcc it
冇努力同埋啲數我讀唔掂我最後quit左
本身文科人真係唔好亂入it
之後有一兩科撞free ride
Hard carry都係得B+
感覺social science 啱我多D
同埋HK no it

Thxx
如果GES邊科唔好reg
見到science,technology嗰科就想喊

Btw 例如marketing
佢計唔計conditional offer入嚟嗰啲

hku mbbs

文科人又無數底又無IT底點解會入IT咁有趣

計

yr2 3大要考
yr1 8大要考

我B5得10

AA fm LM

歡迎嚟緊讀associate of science （理科副學士）既新生加入以下既tg group :
入面會有師兄師姐解答你哋嘅問題

Channel 嚟嘅？

你個頭頂都就禿 仲fm

有ICT底
本身中史+ICT
Math 2左
個陣又唔做好information research
ICT得programming elective係有用
其餘作用不大
想入hkcc it既記住
數底差唔好入
真係好辛苦

無禿

咁16分都唔洗諗year1走㗎啦應該

好彩夠
唔知今年會唔會超收呢

冇話dse幾多分yr1走唔走到
你yr1爆4一樣走到
有啲人14 15分yr1一樣走到
都係嗰句睇你努唔努力

其實cc啲數好難咩...
依家1068 1069個Syllabus已經cut到好易...
同埋數底差讀理工科等於準備收皮

16都有機會yr1走到
頭兩個sem最重要 記得畀心機

你有信爆到4嘅話點解唔使諗

GE科問返讀自己科啲人比較好 要reg個陣啲人會係咁係連登度問到推爆post 到時再問都唔遲 利申:覺得science科最派grade

明明有

以為得full cert 18,9分嗰啲得tim
不過呢家online lesson
係咪好多人出貓

知道

ys online classroom變左出貓課程
變相 2020-2021 / 2021-2022既non ju 既認受性大大降低

上個sem stat有班人比人捉到chegg請槍

哩啲時勢仲讀sosci...

佢D數唔係特別難
問題在於我冇努力
愈讀愈頹
一開始都仲有做數
之後頹都做都冇動力做
最重要除左critical thinking之外
其他全部冇興趣

AC巴

聽講通脹曬
我唔想出貓

有冇人知佢哋最後點

我都想知

講就咁講啫
請槍好易收皮
不過知道有人請槍A咗asm同midterm

cuhk mbchb

唉冇計
我諗定9月既課程都有50 50係f2f or online嫁啦
身為今年yr1覺得今年asso=白讀 乜都冇學過咁款 為讀而讀

你講個單係咪我知個單

出貓嘅人其實佔好少數
唔使太擔心

我係對歷史、社會、科技（砌機個類）、notion graphics 有興趣，其他嗰啲真心冇心讀
我有興趣嗰啲香港乞食架

IGCSE啦

驚乜鳩 大把人請完爛grade

我啱啱收到段咁既嘢

入學申請仍在甄選當中，我們會儘快處理，請耐心等候。如獲取錄，你會收到電郵及電話短訊通知。

係唔係可以搵定第二間

Sosci大把位，遲早會收你

AV巴好Rich

有人請槍但個槍手做到錯撚晒

有3之後jupas定non jupas

DSE b5 20 （衰英文）
今朝報咗hotel management 但仲未收到通知 係咪唔收勁淆 求解答

希望收我啦
垃圾hkeaa話六月尾至七月頭可以報igcse
之後開始報各係七月中
前排有啲忙唔記得左去睇
而家過左
要等11月

遲下先 無咁快 一點先開始派

中文IGCSE好似得Summer個次有得考
所以淨係可以11月報

唔洗淆
應該HKCC處理緊啫
我唔清楚hotel management 收分幾多
我上年14分232343我walk in 直接有offer
俾D時間佢
放鬆下

而家仲未收到

係咪要personal edexcel嗰個

真咩
我啱啱見佢time table有Chinese (first language

Cambridge同Personal Edexcel都得
不過Cambridge嗰個今年開始要考文言文
Personal Edexcel要考Listening
不過啲題目易到不得了

原來得2020年可以10/11月考

Ching 你year2定grad左吖

我grad咗㗎啦

呢度

有啲CD Rom係到Mon Post 無得問問題
開個group比想入社會科學Social Science /社工同學仔問
(包括8C111-NS , 8C111-SC , 8C111-PSY , 8C111-SPA , 8C123)

Freshman reg day後搞都得

你啲sources out date咗喎
calculus唔教Rate of change添

我嗰時都無教啊

爆4 or near 4都走到都Groupmate DSE差唔多呢個分 下年走去PolyU

soc sci psy收咗 但上面巴打話冇用 依家點好

有得轉prog

有無巴絲幫手推

HKCC Social Science FM入讀區

我前年又係文科人入hkcc讀it 諗住it易啲入翻上U 不過冇ict底 數學又唔係特別好 sem1就食晒屎
到sem2讀programming 同database都讀唔掂就決定轉科
之後轉翻去wk嘅文科 計晒啲transfer credit就再讀多7科就grad到 最尾Summer讀一科 sem5讀6科先清曬啲credit 個gpa咁岩入到水泡乞食文科 如果繼續讀it我可能grad都grad唔到

Ching 想揾你r notes 可唔可以留tg吖

你起我底搵下就會見到㗎啦

ns最易讀 真心

唉遅左
唯有等11月

邊度有FREERIDER LIST可以睇

點樣轉 讀psy真係比ns差?

推！！

HKCC Social Science FM入讀區

tg：
開個group比想入社會科學Social Science /社工同學仔問
(包括8C111-NS , 8C111-SC , 8C111-PSY , 8C111-SPA , 8C123)

想問下巴打係咪oaa報

係呀 今朝8點半報 中午就有offer

Psy 聽人講好多嘢背

係dse考生?

係呀 retaker

6月中報到而家仲等緊 psy offer

入得soc sci都預咗要背架啦但依家有space同hkcc2個offer 唔知邊個好

依家好似仲有得報

啲人唔係話eapp第二輪伏嚟架咩

你19dse？
我都online報完仲等緊offer

記得報IGCSE

係阿 第二間asso轉過黎

完左Sem 1可以轉program.

真
文科人唔好以為CS好高人工就入asso it博上去
ASSO上CS一年得個幾個
撈得好高人工得5%
香港科技業一早皮已收
你冇底或者數底唔好通常冇你份
做programming 係好痛苦
同埋programming 尼D去edx udemy 俾小小錢教得好過asso

轉NS啦

點解咁多巴打話轉?真係好伏?

數底差第一個sem讀Calculus 同班勁人同學 真係想喊

真咩
搵唔到

我個陣都係

因為ns自由度大好多
我就讀spa既

係咪收哂今屆dse先收我哋
我dse仲要最低分

想讀邊科先？

唔係50 50 係100

想入N展

仲有得Late Registration

是咪揀elective個到?多啲唔同配搭?

我都唔知 我都收到msg話要等

非專科都冇用㗎啦
想讀咪得

Q&A Section

Q: 咩係8C111
A: 應用社會科學學系
NS 係 Non Scheme
SC 係 Sociology & Culture
PSY 係 Psychology
SPA 係 Social Policy & Administration

而8C123為 Higher Diploma in Social Work

Q: 幾時先收到offer?
A: Email雖然寫1點起 但CC office 效率同政府有得比
所以你預3-4點先收到啦

Q: HKCC 好唔好？易唔易升？
A: HKCC啲人話係Asso界一大 但我認為你只要個人努力 去邊到都可以升返上UGC

Q: 讀邊個Program 好啲？
A: 勁人讀邊個都勁

Q: HKCC 有咩值得你入讀？
A: 廁所

你有sms？
我連sms都冇

我有阿 上面有巴打都收到

year 1都係得hku揀a/enf揀 anf會易我覺得啲
year 2就有埋cu ibba/ust bm揀
無得直入finance

都係，揀科自由啲

個sms講咩
可唔可以比我睇睇

我而家就係quit左再報
Sem 1 Gpa得2.63

HKCC通知: 由於申請人數眾多，申請人Name (number)的入學申請仍在甄選當中，我們會儘快處理，請耐心等候。如獲取錄，你會收到電郵及電話短訊通知。

我連依個通知都冇係咪收得皮

係唔係你有offer所以直接唔send俾你

我報咗
social work no offer
social Science being considered
social science sc being considered

HKCC Social Science FM入讀區

Please push

實收㗎放心

歡迎嚟緊讀hkcc associate of science (理科副學士）
嘅新生入嚟呢個Tg group

入面有師兄師姐答你地問題

有冇中西溝mt討論下？

收到sms就收
冇就收皮？

推一下

我柒咗 ，已經改咗

有手有腳同5條2就收
大部分科

有冇health studies既group可以入？

quit左再報都係？

應該係
但好似唔可以報返同一科

留tg

on9問題
報hkcc嘅話要唔要quit咗依家讀緊嗰間？

仲係being considered

有冇N展絲打fm

有冇business fm 絲打bb留tg

好煎熬

LC 係咪有得讀 Jap 3 同 Jap 4?

冇jap3得jap4

N展最多

998

其實唔差但有少少chur咁解
psy可以升到嘅大學科都唔少，同咪我識嘅人都可以4～5月就收offer
所以唔係話駁唔過
ps：hkcc psy過來人升city ppp

1000